好唔明白點解好多港獨文章都係用敵國文字中文寫！！

台灣人就話無計姐，粵文有完整書寫系統，點解仲要用中文寫？咁同變相認自己係中國人有咩分別？

美國人用英文係咪等於認同自己係英國人

但法國人一定唔會同法國人講英文，呢個情況只識合用於台灣

所以識寫文言就最好寫番文言文

不切實際，計我話都係我手寫我口最好

駁唔到

台灣人都可以用台語

台語文系統唔統一而且唔夠完善

用英文有幾多識睇

學越南囉

粵文

印度人講英文

所以咪咁落後囉

社會普遍仲係覺得粵唔適合入文

所以更加要努力宣傳

賣弄文彩(雖然佢地本身都冇乜)

我都好唔明白 點解五毛要日日出post
更唔明白點解我要回post

你唔可以唔承認當初中文我手寫我心就係以官話為基礎而非粵語

睇嚟大家只識得負皮，完全諗唔到理由反駁我

因為港獨要散播去每一個華人社區去爭取支持囉
粤文人地點會明

港獨關其他華人地區咩事？佢哋根本唔會幫到手

其實香港既書面語同中國同台灣都有唔同

美國打獨立戰爭果陣，用英文定係法文？

係，樓主正戇鳩

你都on9，大撚把海外華人課金
民族黨都有海外捐款支持

都係官話文，差別唔大

美國等同於台灣，類比錯誤

類咩野比錯誤 你是咪弱智

美國同英國係用同一種語言，但香港同中國唔係

又係無人駁到我

粵文點解冇「海外華人」明，知唔知全球講粵語嘅人有幾多？
況且點解要放棄自己語言寫文去討好人地？
你翻譯冇問題，但係一開始就只有官話版本就真係有啲講唔過

敵國有先定漢字有先

漢字=/=中文

唔係喎

Color / colour

已經唔同
類比正確，你駁唔到

粵語係語，非文
而且粵語入文並無完整系統

同樣係英文，但普通話同廣東話係英文同法文嘅分別

點會無

你咁諗因為當中文係屬於中國
但實際中文並唔係中國獨佔
正如英文

中國既概念係由共產黨出現先有,

但中文係共產黨出現以前已經有,

用中文=/=中國, 除非用簡體字

咁你依家都係用緊書面語

敵國？中華民國？

你幾多歲呀
咩係邏輯類比都未識，真係梗你都廢事
小朋友咩

中文係當時中華民國整出嚟，一樣係中國

啱呀
正確邏輯係書寫出嚟就係「書面語」㗎啦
唔明咩叫寫「口語」
結果叫啲人定義咩叫「書面語」佢地根本唔識講，叫佢地舉例，佢地只會識用「官話」嘅文法同詞彙嚟寫句子
咩係書面語？你老母寫得出嚟就叫「書面語」㗎啦，點解「他的爸爸是計程車司機」係書面語，但粵文嘅「佢嘅老竇係的士司機」唔係書面語？

你識唔識架, 中文係中國整出黎?

你要分清楚, 中國呢個名詞, 係共產黨立國先出現,

以前係叫大清, 大宋, 大明, 冇中國個名架,

咁中文就係以前既朝代建立,

中國建立既就係簡體字

古時叫文言文，中文係當時白話文運動整出嚟

中華民國？

敢問你地嘅討論重點係「漢字」定係「中文」？定「官話文」？
你地啲用字唔定義清晰啲好
皆因係「中國」已經有幾十種語言同樣用漢字，但唔係全部都係同一個語法、用語、文字，換言之，大部分都係唔同語言，噉你地講嘅「中文」係指咩語言？

中國既全名, 就係中華人民共和國, 亦即係你所講既中華民國,

咁當然中華民國就唔可以套用係以前既朝代, 兩個概念,

乜都唔識出黎辯論

中華民國同中華人民共和國係兩樣野嚟

你類比錯誤

駁我唔到

我腦中完全無中文呢個term

咁多5p仔圖7入文